港人豪得起 最愛豪華團

新春外遊行大運！不少市民把握農曆新年長假離開香港旅行。有旅行社表示，今年農曆新年期間不論短線、長線旅行團及自由行產品，全部銷情理想，客量平均約有一成增長，部分長線團增幅更近三成，其中日、韓、星、馬、泰及中國線繼續大受歡迎。而港人近年旅遊愈見「疏爽」，數萬至十多萬元的豪華團不乏人問津，當中又以美食豪華團最受歡迎，有旅行社計劃推出更多「好食好住」豪華團，配合港人旅遊新趨勢。

大年初一機場人頭湧湧，擠滿外遊的市民。（陳章存攝）
大年初一機場人頭湧湧，擠滿外遊的市民。（陳章存攝）
康泰旅行社董事總經理黃進達昨表示，由於今年新年有四日假期，市民只要再請三日假，即可連放九日，加上港元強勢帶動市民旅遊意欲，年廿九至正月初五為外遊高峰期。當中以年初一出遊人數最多，前往北海道、大阪、首爾、釜山、台北及高雄等目的地的旅客佔大多數，單日客量更錄得四千人。

黃又說旅客今年旅遊「使費」豪爽，數萬甚至十多萬元的豪華團也爭崩頭，其中年三十晚出發至南非的十一天豪華美食團，團費即使要十二萬八千元「埋單」，報名人數亦逼爆限額。

逾六成人要旅程有美食元素
東瀛遊執行董事禤國全指港人對高端消費旅行團需求增加，近年的消費模式特別鍾情於美食豪華團，有旅行團因入住豪華酒店和前往三星米芝蓮餐廳進膳，團費由一萬增至二萬元，結果大受歡迎，「客人追求的事較高端，有客人特別找尋這些豪華團參加」。他表示旅行社去年調查發現，六成以上受訪者認為旅遊行程必須包含「美食」元素，旅行社日後舉辦的旅行團會加強有關行程。

旅行社續推亞洲米芝蓮系列
而永安旅遊董事兼行政總裁梁港蘭表示，今年農曆新年長線旅行團客量有近三成增長，自由行旅客更有三成半升幅。她指現時一些高端的旅行團深受消費者歡迎，故會繼續推出「亞洲米芝蓮」系列，走遍星、馬、日、韓等國家，「農曆新年時，高消費客群較多，要求質素較高，所以名額都好快爆滿」。

至於昨日出發到泰國蘇梅自由行的林先生指出，每年農曆新年期間均會到外地旅行，即使新年旅費較高，也無損旅遊雅興，他已帶備至少一萬元到當地消費，「唔夠用再去兌換」。

同樣初一離港前往日本九州旅遊的香女士表示，因為適逢新年長假，所以與丈夫前住日本旅遊，她直言「日本其他地方都去過了，只有九州未去過」，希望離開繁囂的香港，到當地「充一充電」。

貧富懸殊，這些機會

農曆新年去日本真係儍的嗎
畀貴咁多，風景又唔係最靚時候

唔係話唔做香港人生意

只做大陸人生意咩

仲要同支那人逼

新年復活唔使請好多日假就可以有好多日假期，而且有仔女嘅又放學校假，所以逢假日特別多人去旅行。
旺季去真係好on9，行程食住同非旺季一樣，但團費貴差唔多一倍，我之前去幾次日本都係等淡季先去。

廢話

有假先得架
邊個鍾意同人迫

學生都係呢個時間先放假
放假都係紅日又唔似大人咁拎AL

D錢咪就係係後生度黎

賣一賣自己層垃圾樓比個後生上車客都執最少一百萬，去幾十個旅行都得